# 合并两个有序链表 #  
`难度：简单` 
 
将两个有序链表合并为一个新的有序链表并返回。新链表是通过拼接给定的两个链表的所有节点组成的。 

**示例：**   
>**输入：** 1->2->4, 1->3->4
>**输出：** 1->1->2->3->4->4  

---  
>解法一：顺序合并  

```C++
/**
 * Definition for singly-linked list.
 * struct ListNode {
 *     int val;
 *     ListNode *next;
 *     ListNode(int x) : val(x), next(NULL) {}
 * };
 */
class Solution {
public:
    ListNode* mergeTwoLists(ListNode* l1, ListNode* l2) {
        if(l1 == NULL) return l2;
        else if(l2 == NULL) return l1;
        else
        {
            ListNode *tmpP = new ListNode(0), *result = tmpP;
            while(l1 != NULL || l2 != NULL)
            {
                if(l1 == NULL)
                {
                    tmpP->next = new ListNode(l2->val);
                    tmpP = tmpP->next;
                    l2 = l2->next;
                }
                else if(l2 == NULL)
                {
                    tmpP->next = new ListNode(l1->val);
                    tmpP = tmpP->next;
                    l1 = l1->next;
                }
                else
                {
                    if(l1->val > l2->val)
                    {
                        tmpP->next = new ListNode(l2->val);
                        tmpP = tmpP->next;
                        l2 = l2->next;
                    }
                    else
                    {
                        tmpP->next = new ListNode(l1->val);
                        tmpP = tmpP->next;
                        l1 = l1->next;
                    }
                }
            }
            return result->next;
        }
    }
};
```  

**执行结果：**  
执行用时 : **12 ms** , 在所有 cpp 提交中击败了 **76.36%** 的用户  
内存消耗 : **9.1 MB** , 在所有 cpp 提交中击败了 **73.97%** 的用户  

---   
>解法二：解法一的基础上稍微优化空间占用和速度   

```C++
class Solution {
public:
    ListNode* mergeTwoLists(ListNode* l1, ListNode* l2) {
        if(l1 == NULL) return l2;
        else if(l2 == NULL) return l1;
        else
        {
            ListNode result(0), *tmpP = &result;
            while(l1 != NULL && l2 != NULL)
            {
                if(l1->val > l2->val)
                {
                    tmpP->next = l2;
                    tmpP = tmpP->next;
                    l2 = l2->next;
                }
                else
                {
                    tmpP->next = l1;
                    tmpP = tmpP->next;
                    l1 = l1->next;
                }
            }
            if(l1 == NULL) tmpP->next = l2;
            else tmpP->next = l1;
            return result.next;
        }
    }
};
```  

**执行结果：**  
执行用时 : **12 ms** , 在所有 cpp 提交中击败了 **76.36%** 的用户  
内存消耗 : **8.8 MB** , 在所有 cpp 提交中击败了 **90.20%** 的用户  

---   